[集中討論] ONEPIECE 海賊王 第999話 情報

999話標題 為君釀待酒

【炸裂！凱多是魚魚果實幻獸種能力者。凱多的果實是大媽在洛克斯海賊團隕落那天給的。】
開始大和與艾斯的回想：
當時凱多去遠徵了所以不在鬼島。
為了救在大陸被綁架的孩子們而來到了鬼島。
回應艾斯說的「父母是無法挑選"，大和也表示:"想出海想像御田一樣，自由的生活、冒險。"
打完架以後變得親近的兩人一起喝酒，談論路飛等現在大海上的年輕海賊們。
馬爾科想要抓著索隆飛上屋頂。
馬爾科簡短地回想了一下艾斯。
Queen和King變身想要阻止馬爾科。
小玉知道了路飛是艾斯的弟弟。
大和提及路飛的名字裡帶有「D」。
大媽讓凱多留羅賓性命。
凱多反問大媽，你們那邊的三眼族（布琳）還不會讀古代文字嗎？
凱多吃的果實為魚魚果實幻獸種，形態名沒有出現。
是洛克斯海賊團消失的那天，在神之谷大媽將果實給了凱多。
（情報師：）感冒了所以沒畫畫，魚魚果實原文就是那麼寫的。

本期999話卷頭彩頁將和1000話的卷頭彩頁拼成海賊王歷史上最大的連載彩頁！
而且很明顯致敬了第100話時的彩頁。

推

今集第999話，係刊於WSJ 3+4 合刊。
除非1000話偷步俾人scan咗上網，否則下星期理論上會冇漫畫睇。

已確定WSJ 5+6刊登第1000話，刊於1月4日。
因為盜版係早一個星期有得睇，即係有機會今年睇到1000話。

魚魚果實幻獸種
咁撚鳩個名

個名想點

"打完架以後變得親近的兩人一起喝酒，談論路飛等現在大海上的年輕海賊們。"
呢句有d問題
因為艾斯係4年前上和之國, 當時路飛係未出海的

魚魚果實有d咩咁難接受？

本身好撚期待呢話同1000話
但係睇個勢呢話冇乜特別
1000話睇嚟都唔會好爆

魚魚果實鯉魚龍種

凱多明明係龍但又關魚事既
鰻魚果實？
好似好好味咁

艾斯同大和有無做過愛

魚魚果實幻獸種鯉躍龍門
可能原本係條錦鯉
之後進化脫變成龍
幻獸種有進化能力都唔過分
反而好奇正常魚魚果實有幾廢

真 變魚但遊唔到水

大和係處女

鯉躍龍門

馬爾科想要抓著索隆飛上屋頂
山治有戰鬥服同識月步上都上唔到去
不愧係契仔

收到風係呢隻

幫某啲人講定先：

又回憶，打得未呀？

契仔幾時先上到屋頂斬龍？

拖完未？集集都係run run run piece,回憶...

啲分鏡亂到呢，睇撚死人

係咪有bug?

諗到再補充

魚魚果實 真係多舊魚

魚魚果實 凱多真係柒到
快撚D收皮啦

東海龍王咪魚囉

咁人地都係陳述事實

尾田畫得好亂 完全唔知講咩
死忠又黎護主啦

大媽上埋去 點一次打兩個四皇

唔俾人講真話咩
op死忠特別痴線

因為唔想比讀者估到所以唔會係龍果實

鯉魚龍果實

因為比人估佢其實係龍,比貝加龐克改造過
或人食龍果實
而家就唔撚比你地估中亂改
魚識噴火我屌你呀

魚魚果實當堂7撚到

契仔一刀一件啦 仲點打

Queen 同King 要比卓洛秒

海龍咪又係魚

King Vs Marco
卓洛打 Queen

有樣野唔知大家有無留意
凱多”龍”型態隻手得4指
通常5指先係叫龍，4指通常叫蛟
佢唔係屬於龍果實都正常

係咪我諗得太多

明明最後都係變成龍,
咁其實叫魚魚果實同龍龍果實有咩分別或者意義？

姐係龍龍果實係另有其人
桃之助個粒係copy其他人

依家又返去龍嗰粒係唔係龍龍果實嘅問題

咁桃之助講起衘田往事,
講偏偏桃之助變成龍係做乜春
凱多都唔係龍

原來凱多做實習海賊果時仲未有果實能力 有機會俾卡普打到起唔到身 同路飛又多一層恩怨

如果大媽嘅恩就係送咗粒果實比凱多
可能凱多一直都好想變成龍
但真個粒係其他人手
所以佢係由魚脫變成龍
而人造版又偏偏係桃之助到

唔係, 即係"龍龍果實"根本就唔存在
睇返之前所有幻獸種, 命名都係實際存在動物, 然後先講幻獸model

鳥鳥果實-幻獸種-不死鳥形態
人人果實-幻獸種-大佛形態
犬犬果實-幻獸種-九尾狐形態

尾田個設定好似係幻獸一定要跟真實動物 然後叫"幻獸種" 不死鳥都係鳥鳥果實
依家op入面個"龍龍果實"係指恐龍

俾你講左

佢識噴火 鯉魚龍識火焰發射
佢識飛 佢係飛行系

無，你岩。但日本龍亦都唔用5 指，因尊重當時中國

路飛跑左十集都未上到去
大媽一兩集上左去搵凱多吹水
不死鳥一集就見到king

尾田點會諗咁多
你睇佢畫隻蜘蛛似咩樣
佢畫完話係乜就係乜
洗咩幫佢諗有幾隻手指

魚躍龍門，
鯉魚王進化鯉魚龍

聽過未？
佢用魚呢個講法當佢講得通啦

佢太care人估中
然後鳩改多
明明人地分析係跟你前文黎做、有晒依據
佢鳩改反而前後矛盾

明明唔可以游水但係估唔到佢真係會整粒魚出嚟

你都on99

索隆飛行道具馬爾科

其實可能真係, 利申玩開pkm
鯉魚龍真係有火屬, 雷屬, 同飛行招
之後重點係, 閃光鯉魚龍係紅色(桃子變龍都係紅色)

google 左個樣都有8.9成似
係長左d

唔係喎 尾田畫細節真係好撚勁
好似之前勘十郎用左手畫畫
同埋第一話山賊斬花張枱個刀痕九百幾話都仲見到
你盲反都唔係盲反成咁

我唔係盲反
順便話下佢隻蜘蛛樣衰姐

大和會唔會咁既樣

咁魚係游水吖嘛
果實落唔到水，整粒魚畀佢做乜

先知道原來仲係幻獸種
即係呢個世界有好多粒魚果實.....

有魚人仲有魚果實，仲要魚游唔到水.....

呢d設定應該唔會重用啦..

大媽打咗個窿出黎倌捷徑

地震魚

唔通桃之助果粒先係龍果
凱多果粒係魚幻獸

正解

魚點撚解會識噴火風電

想問下之前有冇出過魚類果實 魚果實唔怕水?

因為凱多係龍？

之前有分析桃之助嗰粒先係龍果實 或路飛老竇先係

魚魚果實獸型上唔到陸地人型又落唔到水
定還是尾田想借魚魚果實黎解大海詛咒
可能惡魔果實一開初係無比大海詛咒

格硬接番"海陸空"個伏筆

我覺得一開始惡魔果實應該係唔怕海
之後發生咗一件事令到惡魔果實比大海詛咒
咁先解得通點解會有魚魚果實
尾田似係想鋪路講埋果實起源同詛咒點黎

如果凱多就係魚龍，蛟龍咁既野。
咁中國有東海龍王，但就係比孫悟空收咗皮。
咁對應返，孫悟空就係路飛。
而路飛又係參考龍珠嘅孫悟空刻劃出嚟嘅人物嘅話
流櫻，係咪即係氣功波
睇路飛開流櫻好似二十倍界王拳
然後佢嘅橡皮火箭炮個手勢又勁似龜波氣功

利申鳩up

monky d luffy
都通既

個名得龍，邊有魚字

卡古夠係牛牛果實 長頸鹿形態啦

大和同艾斯有無扑野

現在係而家既現在 唔係當時既現在
同埋當年艾斯一出海就搵紅髮多謝佢

斬龍變劏魚

我覺得冇咁複雜 應該真係純粹解返句海陸空最強

以尾田性格咁鍾意要人估唔到
都唔難估到佢係想引你覺得魚魚果實無用
想引哂啲讀者覺得佢作咗粒唔合理嘅果實
然後一個反轉令你覺得嘩原來係咁

咁喬巴變做小正太嘅日子就指日可待

唔知大家有冇諗過, 好大可能係果實覺醒, 本身真係魚
只係果實覺醒咗之後變成龍

[魚躍龍門，中國古代神話傳說，又稱“鯉魚跳龍門”，指黃河鯉魚跳過龍門（位於今河南省洛陽市龍門石窟所在），就會變化成龍。比喻事業成功或地位高升。出自《辛氏三秦記》。]
Source: wiki

凱多呃左大媽個處，大媽想整鳩凱多就比粒魚果實佢

大家唔好一聽到魚就咁激動

我反而覺得幻獸種先係重點

目前尾田有出過既幻獸，全部都係癲野黎，又不死鳥，又九尾狐
只要係幻獸實係屈機野黎

點知食完先知勁野
其實果粒有可能係原大海賊果粒來的

又回憶，即係代表轉彎入直路喇

回憶完開拖
打完慶祝
係尾田故事手法喇

我諗係鮫龍的意思

幻獸種根本係超人系加普通動物系
不死鳥識再生同治療
九尾狐識變身
大佛暫時未知有咩能力

沖擊波

艾斯同大和應該扑過野
求H漫

東方龍同魚有好大關係
佢地座宮又係海佢地又身為海嘅主人

不嬲都係咁分
鳥鳥果實-幻獸種-不死鳥形態 馬爾科
人人果實-幻獸種-大佛形態 戰國
犬犬果實-幻獸種-九尾狐形態 卡特琳娜·戴彭
蛇蛇果實-幻獸種-八岐大蛇形態 黑炭大蛇

咪係 又唔見d人嘈長頸鹿係牛 九尾狐係狗

要留返粒龍龍果實比路飛老豆

其實幾格硬
雖然牛同長頸鹿都係偶蹄目
再細分落去就拉到好遠

鯉魚王種就正

唔好睇咁多 壞腦架

六王槍
帶有衝撃波震飛效果

未出, 但都預左路飛會出啦

巴打心水清

約定好哂啦佢地3兄弟

佢唔係叫大和 係叫大嫂

學個流櫻 就勁到可以打凱多 講唔通

都未講形態 講左形態都解唔通你再慢慢屌 OK?

大和應該大過艾斯好多

路飛個流櫻同一般人唔同，可能關霸王色事

其他人練幾十年都練唔到，路飛有D特別

咁喺尾田個眼中嘅出發點其實就係，
龍呢隻幻獸係由魚變出嚟。

而古代民間亦都有相關嘅記載

其實當佢解得通咪算撚數囉。

圍毆可以講通
又或者大媽暗算凱多
草帽團汁雞

咪睇佢學下果實覺醒

睇下1000話會出咩人物囉
第1話羅杰
第100話龍
第500話雷利

會唔會綠牛
利申鳩up

咁嘅話一定係嗰個傳說海賊啦

凱多d火可以將物件升起
假設佢d火好似火拳銃d火咁係海都唔會熄
咁就解釋到佢落水都唔沉

特登安排個皇副俾契仔做座騎

契仔打凱多
路飛打大媽
山治繼續柒

我都覺路飛會打大媽多

路飛俾凱多秒咁柒
點都要再打

你揾種似八歧大蛇嘅物種比我睇先啦屌
On9仔
孫悟空咪猴囉醒目仔
創作係咁架 乜撚野叫亂用典故
唔撚比作家幻想 支共文化

都話左真正既龍龍果實係比左路飛老頭食左
凱多點睇都只係芒亨魚龍種咋

打錯，係老豆。。自膠

東方文化龍係由魚演變出黎
西方文化龍係由蛇演變出黎
所以魚魚果實同蛇蛇果實都無錯
你講嘅孫悟空都無錯
就算佢出個人人果實耶穌形態都一樣無錯

之前大媽話凱多欠佢人情

會唔會就係因為粒果實

大媽靈魂加落惡魔果實度會點

如果又要帶到下個篇章
通常又係依個時候有個人出嚟執死雞

跟住又要挨兩三話慶祝大食會

全部神話人物都得
只不過尾田寫好咗幻獸種稀有過自然系
所以點都唔可以超過11款

冇文化都要衝出黎比人笑先安落

其實玩咩都得好睇就得，御田個d回憶就爽快，又好睇，邊個會屌

見到怪童係魚果實, 就諗起人中之龍7個主角個tattoo就係魚龍, 完全係同出一轍, 鯉躍龍門...

其實King 同Marco 都係體術帶有火焰效果
King 似都係用火帶咀啄+ 腳踏攻擊

就睇下佢會寫係魚魚果實既咩形態
龍龍果實本身唔係幻獸，但基本上所有龍都係古代種
凱多佢大可以話係龍龍果種-幻獸種-XX形態
但佢偏偏寫魚魚果實，唔知係本身諗好定點啦

佢應該講既龍應該唔係恐龍，而係應龍果d

屌魚魚果實
笑到我痴線 尾田又撚

玩過1同7就知魚同龍嘅關係

谷底翻身 春日一番咁

咁正常應該係無龍呢樣野，龍龍=恐龍，又洗乜古代種點解唔係恐龍果實

所以我話龍龍=恐龍，又洗乜話古代種

咁桃子個個係咪蛇蛇果實 東方龍

劇場版有粒自然系水水果實

我指被原本個粒

相傳黃河裡的鯉魚，只要躍過上游的龍門瀑布，就能脫胎換骨，成為騰雲駕霧的龍。

東海龍王
鳥鳥果實不死鳥
人人果實佛
魚魚果實東方龍
犬犬果實西方龍

覺得黑胡子最後食錯 或 唔食 凱多果粒 變左食大蛇果粒

變神仙打交。

可以過自然系未出曬既姐

好明顯

你呢張真係秒撚左尾田

點解唔係整鳥鳥古代種
不死鳥就係鳥鳥幻獸種

依家整粒龍龍出來，然後同我講凱多係魚魚幻獸。

OK，我當支拿龍係幻想出來無中生有
而恐龍就係真實存在過
但點解唔用龍龍果來做幻獸就算

無中生有整粒魚魚真係多舊魚

估下西方龍會係牛定犬定貓？

咪試撚左囉...比人打落黎
而家問題係要夠勁先帶到人上 咁個個就係不死鳥
你地咪撚上帝視角啦...

抄考神龍姐

我都想講大蛇有腳架屌你老味

龍你老母咩
上集先成堆龍龍果實

會唔會桃之助先係龍龍幻獸
從來無證實過桃子食既真係smile

鯉躍龍門 係成長theme果實?

陣間尾田真係整返個最簡單

魚魚果實 鯉魚形態
然後
話Kaido練到變龍

咁上面成班柒頭就On99
得果一句
基本上冇資訊可言
成班就搶住做分析
你地真係咁有腦 就唔洗十個有九個現實都一事無成啦

我覺得唔奇，桃之助果度變化得好完整
控制唔到人形同獸形，
唔知係因為佢小朋友未控制到定係點。

其實路飛細細個用橡皮果實都同垃圾一樣。

最少桃之助喺和之國大戰，仲未試過變做條龍。
唔知變咗會唔會有人驚訝

到底魚魚果實既人可唔可以游水

翼龍係古代爬蟲類, 係都應該叫蜥蜥果實

應該好似傑克咁，係海底等人救

單行本出左未，有冇人可以幫手睇到點寫
如果真的有龍龍果實，都唔知點好

Jack好似因為係魚人

落水好似無力唔係用唔到能力

係龍龍

魚魚果實我估佢可以係水呼吸掛
照計落到水一樣係冇力

Op得返世界觀設定先有討論價值
因為一個奇怪定義既果實推左7頁

海陸空最強生物

水之呼吸

咁樣出條魚，尾田似乎真係有另類打算

龍本身就係幾種野溝埋，果實名用鹿又得蛇又得，係睇點解用魚啫

應龍 走獸嚟，點會係魚唔好亂吹。

龍龍果實 有無出過唔係古代種 現代可以係咩龍

好多人柒咗 話龍唔係真實存在 所以冇龍果實
真正龍果實應該係桃之助嗰粒

科莫多龍
變色龍

係都蛟龍啦 點會鮫龍

基本上幻獸種，就等於唔係真實存在過嘅動物。
龍係幻獸冇爭議，係蛇，係龍都冇人屌。
係唔知點解要作一個新系列「魚魚果實」

會唔會暗示，凱多未必係龍，只係傳說中一條會變身同可以模彷能力既魚。

而真果個龍，可能明哥收埋左，最後仲俾桃之助食左

鰻魚同龍都算似，咁都叫解得通

翻譯問題

路飛老竇都係大熱嚟

你岩, 普通種都要睇下係咩魚

因為呢個"龍龍果實"係用咗嚟講恐龍,
尾田唔想歸類東方龍入恐龍掛....

唔會係鯤呀

如果食完就有魚人族嘅power 咁都唔錯啊

咁成個系列真係古代動物, 所以咪加返古代種
Ryū Ryū fruit 已經被恐龍用咗, 如果再有西方龍好大機會都係魚, 唔係就牛或者狗...

如果龍龍=恐龍，邊有唔係古代種

鳩蛇話齋，鳥鳥果實古代種啦不如

但佢個粒個花紋係同其他所有出現過嘅果實唔同

但佢食個粒個花紋係同其他smile嘅花紋一樣係圈圈
而唔係其他出現過嘅真惡魔果實嘅花紋

根本就係人造果實, 製作人唔同only,
唔好FF咁多吧....

古代種只係一個tag嚟姐,
唔係一定要個set系列果實有普通種, 先要加"古代種"....

咪話宜家龍龍果實變左等同恐龍果實囉

咁恐龍邊有唔係古代，洗乜特突話古代種

咁宜家D幻獸種都係現存物種延伸嘛

而個批古代種（除左恐龍）又係有現代種嘛

你當咗"XX種"係分類一部分, 鳥鳥果實-->之後細分就幻獸種-->再分類就係不死鳥

但依家故事就係話你聽唔係咁, "XX種"只係一個tag嚟，
鳥鳥果實-->不死鳥 (幻獸種)
恐龍果實-->長頸龍 (古代種)

屌....

有咩恐龍唔係古代種

龍龍果實-現代種 蜥蜴形態

諗起火鳳周都督是魚非魚 化作為鯤

科莫多龍

冉遺？

算啦尾田邊有咁醒

邊個話OP世界恐龍絕咗種

Diu 你啱
以前小花園山治卓洛比賽就捉左條三角龍返黎

有情報圖未呀

咁就更加唔使改乜野古代種啦
因為現代都有

洛克斯？

咁重要嘅話，有乜理由未學識，雷利放佢出山

洗唔洗練到路飛可以屌打四皇先放佢出山

雷利教基礎入門，等佢自己跟自己意向發掘專長。

又真係有講過嘅
同埋約咗兩年就兩年

你確定不死鳥似超人系？我睇落去佢似自然系加動物系

照你咁講，咁你現實中應該係唔有成就個喎，有成就點解仲上連登呢

雷利都冇教預知未來，
閱讀過去發生既事（拍賣會場）
全地圖搜尋（邊個到島都知）
冇教閱讀敵意（知對方來意善惡）

好多都係睇主角點樣加技加點

是撚但啦屌
魚魚定龍龍真係咁重要咩 總之都係變龍嫁啦

好過睇佢鎖血，夾硬屈鳩佢贏

睇下係BOSS鎖血定主角鎖

路飛老母

你個隻係東海魚王

完全想像今話情報出之前
你：「好明顯」佢就係龍龍果實啦

尾田：你地估佢係龍？錯啦，佢係魚呀，哈哈哈，俾你估到我就唔係尾田啦

讀者：@&$+_？#$@

等睇路飛有第三個阿哥

薩波之死

娃娃魚？

今期jump封面
其他作家畫op嘅角色

娃娃魚唔係魚

高下立見

巴打博學

我以為娃娃魚係魚

我淨係諗鯉魚龍😂

Why not both 鎖到要打一年

999話標題 「為君釀待酒」
本話從回憶開始，艾斯去了鬼島，幫助被綁架到那里的孩子，不過當時凱多和百獸海賊團的高級幹部都出海了， 因此艾斯擊敗了在遇見大和之前的所有雜魚。

艾斯的團員催促著他回去，但艾斯對於這麽強的人甚至都不是船長這點感到生氣，因此他打算與大和戰鬥，盡管她沒有保護島嶼的義務，但大和很無聊，所以她願意當艾斯的對手。

艾斯注意到大和的手銬，並跟她說：「孩子們不能選擇自己的父母」，艾斯補充說也不能讓他們束縛她的心。 大和生氣並摧毀了龍的雕像，艾斯開始喜歡她，所以他用火拳攻擊了雕像，聲稱這是他幹的並說這也是對凱多的一個警告。

那夜大和跟艾斯飲酒作樂，大和說解開手銬時她就會立即離開和之國，接著問艾斯新時代有哪些強大的人在展露頭角，艾斯提到了有個卡文什麽的、 南海的基德、北海的羅、西海的貝基，不過最強的還是他即將出海的弟弟。

回到現在，大和向桃之助透露她是凱多的女兒，桃之助雖然很害怕，但他也與大和達成了共識，桃之助問大和為什麽提到艾斯。

大和：「因為他是……」。

切向小玉這邊，她和娜美談起了自己有多想要成為當初與艾斯承諾的女忍，然後她從娜美那里得知艾斯是路飛的哥哥。

Queen告訴所有人不惜一切代價來阻止馬爾科，馬爾科告訴羅賓和布魯克沖進城堡，然後他帶著索隆朝著天花板飛去。

馬爾科回想起當時在白胡子海賊團的過往，艾斯要求白胡子攻擊凱多，因為他有需要實現的承諾，以藏和馬爾科解釋說他們禦田在逝世數年後才意識到此事，此後他們多次討論進攻和之國的事，不過最後不了了之了，因為他們知道一旦攻擊凱多會造成多大的犧牲。

艾斯要求白胡子讓他一個人去，白胡子生氣地告訴艾斯他太狂妄了以為自己能打敗禦田都無法抗衡的人，然後白胡子把艾斯揍了一頓。

蒂奇笑著說能理解艾斯想取某個大人物的首級，馬爾科說艾斯並不是這樣想的，馬爾科和以藏對艾斯說只要白胡子給他們許可，他們就會和艾斯一起去和之國。

回到現在，King和Queen都變身恐龍來抵擋馬爾科，Queen嘴里的槍對著馬爾科射擊，但子彈穿過馬爾科卻毫发無傷。 Queen和King告訴馬爾科說：現在已經沒用了，武士們很快就會死，只要桃之助一死，戰鬥就結束了，這時馬爾科用腳抓住了索隆。

馬爾科：如果你認為這麽簡單就結束那可就太天真了，你的對手可是“新世代”本身。

回到娜美和小玉，娜美說沒關系，她們會按照小玉的計劃行事。

回到大和和桃之助，大和告訴桃之助艾斯是哥爾.D.羅傑的兒子，是路飛的結拜兄弟。
大和：世界上有那麽多海賊，你找到並帶來和之國的偏偏是路飛，這一定是命運的安排，畢竟，路飛名字里也有“D”
大和講完之後，她拿出了禦田的日記。

切到鬼島屋頂，大媽跟凱多在等路飛，宙斯和普羅米修斯因為吃了雲和火，所以現在他們的體力已經完全恢覆了，大媽說凱多殺誰都行，就是不能殺妮可羅賓。
凱多：你那不是有個三眼族女孩嗎？ 她不會辨識歷史正文嗎？
大媽：我不知道，但我不能再等到她開眼的那天。

大媽問凱多打算把島放置在哪里，凱多說就放在城堡正上方，那是光月的象征。
大媽：那紅色歷史文本在這？
凱多：你這麽早就把你的真實意圖暴露出來了？
大媽：別小看我！ 直到現在我都還把你當作弟弟看待，記住，洛克斯殞落的那天！ 是我在神之谷給你幻獸種魚魚果實的！ 這是你一輩子都欠我的！
凱多：隨你怎麽說，這事等…
大媽和凱多：我們找到One Piece之後再說！

大和：世界上有那麽多海賊，你找到並帶來和之國的偏偏是路飛，這一定是命運的安排，畢竟，路飛名字里也有“D”
大和講完之後，她拿出了禦田的日記。

1000話解釋「D」？

點解睇情報
今話咁多內容

好勁 好估唔到 尾田好神

惡魔果實唔識游水 唔知食左魚魚果實係咪都唔識

齋睇文字當小説睇好似仲吸引過睇漫畫

其實都係時候講 唔應該再拖

你就想

馬爾科回想起當時在白胡子海賊團的過往，艾斯要求白胡子攻擊凱多，因為他有需要實現的承諾，以藏和馬爾科解釋說他們禦田在逝世數年後才意識到此事，此後他們多次討論進攻和之國的事，不過最後不了了之了，因為他們知道一旦攻擊凱多會造成多大的犧牲。

BTW就算唔打都無人潛入和之國了解下

差唔多要解啦，上年話5年內完

宜家一個都畫唔到50話

即係仲有一百~二百話

1000解都合理既

D 可能本身同天龍人爭取統治世界一族
之後比天龍人嬴左D 逐左出嚟
D有天命反cup翻天龍人

無計架喎
白胡當個個家人
你放一個入去即係送死，你放一隊即係開戰

今話打臉之前話白鬍唔入和之國救御田係bug個啲傻鳩

我意思係潛入去攞情報都要掛

我都係勉強接受到白胡因為凱多強大而笠水

我覺得應該唔會 以尾田畫衰人 多謝衰到底
應該天龍人出咗矛招陰人果類野

邊有人估到白胡都係人老左就笠水

無好船加團員應該入唔到去
能夠入到去的應該都隊長級能力(艾斯)
入得白胡的隊長應該人人都識，好難潛入架喎
凱多啲人認件衫都知係winsmoke就知係山治喎

佢自己潛入去都得啦，佢要走又有人阻止到咩

咁不嬲就係講四皇互相牽制
你郁手就其他兩皇/海軍會介入
未計你有時見過白胡解放啲島，包括魚人島
你當現實世界咁睇，美國要刪走北韓好易添，中國夠可以炸咗香港/台灣

咁白胡都幾廢，凱多空群而出都收唔到風

自己潛入去就全世界都知

白胡自己都有一大堆野忙掛..
你估真係無所事事咩

兩樣野來喎
一樣係凱多入和之國
另一樣講緊如果白胡入凱多領土
主要講緊係俾凱多知而開戰，而全世界知就更加易，講緊海軍之後都係係和之國買海樓石子彈/手扣

果實有魚
落水點計

第一，不嬲講潛入去收集情報，驚d隊長比人認到有危險，佢自己去都得

第二，艾斯入和之國個時所有勁人都出晒去，又話四皇互相牽制，白胡既唔偷襲和之國又唔搵人去起清個底

已經無講白胡因為個敵人係四皇，兄弟個仇不了了之

講緊你好兄弟可能冚家剷都唔優先處理，仲有對面係四皇更加要睇實啦下嘛

仲有一，照你咁講，大媽帶成班人去和之國，唔怕紅髮，黑胡偷襲又係咪好on9

都唔係既, 其實佢地入面咪話係御田成家死晒之後既好多年先知道呢個消息
所以再去都於事無補, 唔係話唔報仇, 係要從長計議先可以去
如果唔係只會帶黎更加多人死
可以你會講頂上戰爭艾斯果part都係咁, 但係果時艾斯未死, 仲有得救
2種情況都唔同

問題佢係唔知wor

頂上戰爭艾斯 係最爛之一
白胡all in 死埋去9佢
條on9仔走去送死

我同意情況同艾斯case唔一樣

我係話至少白胡團唔係對和之國情報係零咁，有無遺孤又唔知，貓狗係邊又唔知，仲話報仇，講左十年有多不了了之

幻獸種就一定，但係咩動物嘅幻戰種就要諗
因為現實冇龍，所以冇龍龍果實
依家要夾硬係現有動物搵一樣加落去吹

動畫明明就有龍出現過

所以我咪話，你知御田死左，唔即時開凱多拖，都要mon實凱多，和之國，同搵下御田係咪死全家同團啦大佬

仲識放電，風刃，仲識升天
屌你老母傻閪尾田
俾人估撚中就鳩作，早啲病死搵第個接手啦柒頭

咁佢都冇講佢地係御田死後幾多年知呢件事既
艾斯只係早Luffy 2年出海, 計返時間佢都好似係入左白胡子團唔係好耐
可能真係有計劃好幾時入和之國, 但係後尾出現黑胡子事件, 搞到艾斯同白胡子都死埋, 所以先冇咗佢地入和之國既後續

因為現實冇龍存在，所以唔會有龍龍果實
咁龍樣就一定係幻獸種，
爭在想吹佢係魚定蛇定乜撚野
魚就海龍，蛇就飛龍， 可能咁樣吹

大和生氣並摧毀了龍的雕像，艾斯開始喜歡她，所以他用火拳攻擊了雕像，聲稱這是他幹的並說這也是對凱多的一個警告。那夜大和跟艾斯飲酒作樂

唔好咁痴線啦ching

依家要睇個果實係咩名
係xx龍型態定係xx魚型態
如果係前者，就唔存在脫變嘅講法

咁算係自打嘴巴定一早講明鰻魚同龍係同一樣野手

啲狗係咁上下

咁佢話晒係幻獸種, 識噴火，放電，風刃，飛天冇咩問題呀
你話普通種識呢D特殊技就話屌鬼姐
不死鳥夠識回血, 九尾夠識變人

同一話，單行本用鰻魚人，呢到用鰻魚鰻魚果實黎形容桃之助

所以要鬧就鬧7年前呢尾田，今日佢只係收返7年前嘅伏筆

問題係佢地對和之國真係零情報

又唔似有搵過貓狗

艾斯入和之國應該係黑胡殺二隊前小小，白馬出道後個一段。

ok
但一樣係柒，因為俾人估撚中就改

唔明點解咁多人鬧白鬍
御田同艾斯情況完全唔同
艾斯係佢個仔 未死
御田當時已經死咗 只係入去報仇 加上唔夠情報
同樣情況嘅黑鬍子殺咗人白鬍子都冇去報仇
唔攻和之國完全係合理

睇返#284啦，明明就冇改，咁都有得屈

你柒d喎 人地都未解釋就話人改 收皮啦

尾田就最撚柒
解釋都冇撚用啦
佢親口講過有野俾人估中會改

即管睇佢點命名粒果實

淨係蛟龍果實已經完
神話黎講係魚/蛇進化->蛟進化—>龍

佢唔係只係話結局俾人估到就會改咩?
依家俾人傳到變成任何劇情估到都要改?

根本op唔玩報仇依d老土野 最多見到打一拳算

救和之國就好大犧牲，救艾斯同海軍本部打就唔撚大犧牲，屌你老母

可能佢地都等緊20年後既桃子?
時機一到就會去幫手照顧下御田個仔, 只係未等到就死咗
御田死既消息都係貓狗俾佢地既, 貓狗係御田死左n年後先搵到白胡子佢地

龍龍果實-現代種-鹽蛇

你睇圖不死鳥對和之國零認知喎

如果一早搵到貓狗，都唔知咁講啦

結拜兄弟= 契弟

一個係主動搵交嗌，一個係被動應戰，咁都可以拉埋一齊講。

同埋白鬍子本身就同個廢老冇分別，佢最想做嘅事就係海上玩家屬遊戲，要佢主動拎啲仔女條命黎報仇就冇咩可能咁濟，救艾斯除左係白鬍子嘅意見，佢啲船員都想咁做先會一齊去，

但禦田一個廿年前嘅人，船上都冇幾個人識佢，為左個已死之人，要拎成條船嘅人命黎報仇都唔太合理，甚至白鬍本身都知one piece 係咩，知道依家未係時候，先唔打住

係海軍串柒柒要公開處形艾斯，明落白鬍面，咁先有咁多條船同所有人會咁賣命撞艾斯返黎，艾斯條命事少，白鬍面子事大，比全世界知佢個仔要比人斬都冇作為，咁白鬍子嘅形象就冇晒

尾田好明顯唔玩開諜戰情報戰
然後冇諜報自然唔知百獸團勁人走開左啦
成個作品情報優勢似係得大媽有 但佢果種唔係實時人員調動 係check background

真係唔識幫尾田兜
呢個位真係bugbug地, 只可以不死鳥講估唔到件事會發展到咁
係指路飛都加入埋囉

認同，一喺尾田就咪鬼講到白鬍子咁重義氣啦屌一開頭巴基同艾斯，巴基話千奇唔好殺艾斯，因為白鬍一定唔會放過傷害佢家人嘅人
我屌，結果喺叫艾斯咪撚追黑鬍，對住凱多笠水

忽發奇想

如果凱多本身好勁，大媽比果實佢唔會算得上大恩，可能洛克斯時代既凱多係好廢，而個果實能力係超勁所以先稱得上*大恩*

而桃子既果實又疑似係凱多既複製品，配合埋鯉躍龍門既典故，桃子實力可能有飛躍性提昇

路飛自己估嘅名喎
唔係正式設定
純粹一見面似鰻魚想食佢

仲話最強男人仲話家人最緊要，重義氣
正一笠水狗，食屎啦一個都無報牛到

白胡竟然淆底唔敢打凱多

白胡一定勁過凱多
不過幹部果邊凱多果邊勁啲

白胡係御田逝世幾年後已經知wo
身為最強四皇 攻打凱多都要多次討論 最後仲不了了知

你搵個白胡要救和之國既理由出黎先講啦，禦田就死左幾年，艾斯未死，犧牲一堆人去報仇同犧牲一堆人去救人，明唔明分別係邊？

問題係御田啲仔女未死嘛
家人既家人就唔係家人？
白胡仲要親眼睇住桃子同日和出世架

可能1: 收到消息係全家死晒
可能2: 收到消息係未死晒, 但要20年後先會出現返(打算出現返先幫拖)
唔好咁老定先啦

加一

巴基：「白鬍子唔會放過殺死佢同伴嘅人」

黑鬍子殺薩奇
白鬍子：「有不祥預感，艾斯唔好追啦。」

凱多殺御田
白鬍子：「凱多咁撚勁，算鳩數啦。」

和之國本身就消息唔流通，就算當傳到比白胡，老婆已死，仔當日就消失左，女冇幾耐失埋蹤，病咁多不確定因素都起兵打4皇，風險大左d

打巴基呢條小船，派個隊長都夠，白鬍一定滅左去

但其他四皇就勁得濟，都係從長計議先，之後當無嘢

拜登： 唔好得罪中共，要聯合盟友對抗

白胡：凱多好撚勁，要從長繼議

但唔係所有野都要計到盡 100%勝算先去打
依家結拜兄弟比一個廢過自己既海賊害死咗 成個國家比人搶埋
咁都笠水唔報仇根本唔符合白胡子重視家人個人設
有人話白胡唔想有更多既犧牲 換句話說即係白胡唔信任自己團既實力
你睇路飛次次都係underdog挑戰比自己強大既海賊 唔通路飛又要驚同伴犧牲而唔去打咩

凱多同佢平起平坐，大家同一團，知對方咩料，又唔知佢哋本身有咩交情，
可能好似大媽咁同佢好friend都未定

二來禦田本身應該勁過凱多，但佢咁勁都輸左，都唔知有冇乜嘢陷阱

唔俾打好正常啦下話

我覺得白鬍子全團，都會因為有呢件事都好內疚
所以艾斯有事先全部衝曬入去海軍總部救人

咁艾斯未死同御田死左 係有分別既
如果有船員死就打9人
白胡一早就出兵打黑胡啦

我覺得尾田陰d想將個背後原因link去同one piece 空白一百年有關
因為最反對係白胡 而白胡係知少少op野

當時佢已經去咗羅傑船隊，禦田回去和之國都係得羅傑團知

尾田要係講唔死都知道禦田返咗和之國都解得通呀

何況白鬍子大媽凱多，
三個人好似卓洛山治羅賓咁係同一團一齊過，互相都知對方個底，又唔知佢哋係咪真係好friend定好憎對方。
等睇佢哋點樣解釋佢哋三個嘅關係先再定都未遲

換個角度諗
艾斯身上可能有啲好重要嘅野值得白胡all in

情報優勢最強係政府

其實呢一句會唔會係講佢當年0情報，
唔知道佢死咗，又或者佢死咗好耐先知道。

未必係指貓同佢講完先知

好多人忽略咗白鬍子同凱多個關係

禦田死左，仲打乜鳩，凱多咁勁，你以為係打巴基咁簡單咩

艾斯未死﹑仲有得救

所以咪話白鬍笠水囉

吓 黑鬍殺佢個仔又有冇報仇？
跟本從頭到尾白鬍覺得自己嘅船員仲在生係最緊要
就算有人殺咗自己個仔都唔興報仇 完全冇符合佢嘅人設喎

死咗一個兄弟仲唔夠，係咪要死曬自己啲屋企人
你打完凱多救得番禦田嘅話你咪去打囉。

救唔番仲打乜鳩？
白胡打凱多你以為可以打普通七武海級咁樣輕鬆打完？

一邊係：
手足黎
屌你老母冷氣軍師

另一邊係：
其他手足唔係手足
屌你老母送頭撚

連登仔係上面，白鬍係下面

第4隊長個case根本唔可以相提並論
依家和之國唔止御田死咗
係成個國家比人搶咗 御田老仔女 九俠生死未卜 呢廿年有無數國民/武士比凱多害死
如果白胡肯一早攻打 可以救番好多人命

魚魚果實 幻獸種 鼓汁蒸鱔形態

上面咪講左之後幾年知左囉

再講羅傑自首前見過白胡，點會唔知返左和之國

上面過左犧牲大先唔打，呢個理由勉強講得通，但白胡成個人設無晒霸氣囉

屌笑左

仲要日和同桃之助都喺白鬍子睇住出世
不過算啦 相比起凱多，其實而家睇返 白鬍子唔帶人追殺黑鬍子 仲叫艾斯咪撚追，黑鬍子當時仲喺個寂寂無名嘅海賊，手下得個幾條友，咁樣先至最撚on9

999

艾斯跟白鬍子要求說要攻擊凱多結果被揍了...
（白鬍子團確實得知了御田的死訊，不過怕造成太大的犧牲，最後還是沒有選擇進攻和之國）

999

大媽凱多把酒言歡
「別忘了是我在洛克斯海賊團解散那天把魚魚果實幻獸種給你的！這可是一生的恩情！」
「這事就等到我們找到One Piece之後再說吧！」

仲要用左好多篇幅講和之國係幾咁易守難攻
地形 武士嘅強大
唔攻有幾奇？

古代種 唔等如 幻獸種 ？

其實理性討論下都冇咩野, 但總有人係睇樣樣野都唔順眼
見親乜都要屌下先舒服
Luffy衝動又屌成千集都仲咁小朋友都唔成熟
白胡子出黎行咁耐,樣樣野都要諗好多後果, 又屌佢無情無義

咁凱多會離開和之國o既

追返post

凱多係度都唔怕啦
路飛一樣光明正大潛入去

尾田：上面班人唔使再拗

動物系有分三大類(普通種, 古代種, 幻獸種)
普通種即係現代存活既動物
古代種係史前絕左種既動物
幻獸種就係虛構出黎既生物

其實比較好奇果陣究竟係發生咩事 凱多帶埋班幹部要親自出征

可能凱多又出去自殺
三災出去救駕

唔明咩易守難攻同離開和之國有咩關係
凱多又唔係想唔死

和之國易守難攻，會有無謂犧牲

你咪等佢離開和之國先打佢囉

1000話完左佢好嗎？

由細細個睇到宜家，當初睇都重叫適合當時的年齡，到今日睇左十幾年，已經完全同人物無哂共鳴，唔知佢地心入面諗緊咩。（每個人都無內心爭扎）

好悶呀～～

做海賊 今朝有酒今朝醉
唔通出黎冒險日日都喊苦喊忽咩

仲要跟緊個海賊王做大佬

想睇內心 睇巨人啦

啱啊 進擊巨人係方面就做得好好
當你十年前係中學生 同艾倫一樣係個on99衝動撚
到今日讀者變晒社會人 艾倫都變得成熟識得玩含球剷

白胡一早講左要培養艾斯做新一代海賊王
同roger 又FD底... 一早當左艾斯親生仔咁養啦...
上面條友ON99 白胡係四皇講緊係好多人呀頭
尾田一早強調勢力平衡 海軍 7武海 4皇互相制衡
作為咁成熟做左咁多年人既4皇你會唔會為左一個死左既御田去打凱多?
白胡想但佢船員係咪真心服唔服先?
講緊白胡好多船員根本唔識御田... 你叫佢地去冒死去為死左又唔識既人報仇??
同埋學上面巴打講犧牲去報仇同救人係兩樣野黎...

報仇成功=破壞世界平衡 隨時俾其他方背刺
報仇失敗=全部死哂 (家人送死) 到時凱多一樣會suffer 上面講既 破壞世界平衡 隨時俾其他方背刺

艾斯case 係佢同白胡全部船員都有經歷 FD底有唔少經歷 白胡又想培養艾斯做新一代海賊王 咁重要既人白胡咪all in lo..

白胡做左咁多年海賊 做埋皇你估好似路飛咁冇腦咩都唔諗all in咩..
路飛唔係主角坦白講一早沙佬篇死左啦 船員一就死哂la
用路飛比根本on99...

大家lead 緊既人數量 影響世界既力量根本唔同一個級數

白鬍子 -0-0：俾佢走 再打就輸民意

艾斯D船員定點

有無link

但佢貼得一張

入面英文版

原來得9張

恐龍未絕種。上面po過圖，巨人島有恐龍，卓洛打獵仲打咗隻三角龍。

咁OP世界入面本身都有D幻獸既
三大類個分類用現實世界作標準啦

都係果句
艾斯係龍個仔
路飛係羅杰個仔

羅傑落船時

禦田未知和之國咩事

上面咪話送御田返去囉

禦田係知道OP後，決定番和之國開國，冇人認為係送死。

禦田係番到去和之國後先知大蛇同凱多有問題。

打莫里亞？
都係時候收呢條線

你睇下我覆人d乜啦

一早收左，睇返969 啦

廿年前就打左

4年前係咩事就未知

你講呢d野出嚟之前有冇用過腦

班武士全部收皮???

下一話係咪要講D係咩意思

九俠咁快收哂皮

睇個勢都似

白鬚子仲有好多島要保護嫁嘛，例如魚人島，同埋俾茶鬚子攻陷嗰個島，如果白鬚子同凱多打，又唔知政府會唔會背後暗算，又唔知big mom 會唔會有動作，仲有好多銀牌選手都等上位，所以唔係話行動就馬上行動ge

三國演義劉備為咗同關羽報仇，大舉進攻咪輸到一卜一碌

講到咁，棄咗佢算啦，無謂嘥自己時間

御田本日記睇黎真係寫左one piece既內容落去
所以大和應該知道D之一族既事秘密同埋知道要等喬波伊轉生出現

今集又黑胡子
肯定最後都會出現

呢啲人講到好似尾田迫佢買書睇咁，好可憐

薩波係白鬍子個仔

重睇啦清

卓洛係五老星光頭伯個仔

其實我覺得魚魚係大和

生左大和

點解？

我都覺 應該係食人魚

大和應該會入團

應該係 講到咁明顯

點會咁on9屈條龍係魚
加上大和一路上住海樓石

由魚變龍應該參考左日本黑道文化

呢個就係你嘅依據...

咁你話大和有咩果實啦

幻獸種WO...有神獸關食人魚事?

大和唔係幻獸種

佢加左幻獸種呢樣野落去就點吹都得
情況同戰國都係動物系 但佛佛果實係幻獸種
依家咁擺明想指動物系魚既進階幻獸就係龍

大和係麒麟

原來仲未有漢化

小夢海漢化 海賊王第999話「為君釀待酒」

大概半年前編輯講過和之國篇會解釋咩係onepiece，所以1000話會解釋咩係D都合理，話晒每第一百集內容都會比較爆。

咁佢唔幫第4隊長報仇
又唔見你話佢笠水

根本就係你先入為主
當左白胡係有仇必報既人

大媽話當凱多小弟 凱多gur都冇gur到
big mom >>> 凱多

發現唔出山治果集就好睇好多

到呢集為止
大媽應該係成套one piece一滴血都無流過嘅人

輩分係
當年Rocks 凱多係見習身份。

建議你重睇一次

仲係處女？

果實能力就係可以游水

1000話幾時有得睇？

鯉躍龍門啊

鯉躍龍門望子成龍的典故典故源於《後漢書》黨錮傳的「鯉魚躍龍門」，相傳黃河裡的鯉魚，只要躍過上游的龍門瀑布，就能脫胎換骨，成為騰雲駕霧的龍。

人地講食人魚, 你講鯉魚做咩
返新post討論啦

I mean 個魚魚果實應該係凱多食嘅。
然後應該係鯉魚，最後根據典故先變龍。

btw OKOK

正確嚟講戰國係人人果實幻獸種大佛型態

七武海 除咗鷹眼

其他六個加埋

都打唔要贏大將、四皇

是旦一個

皇副級 都屌打七武海

無錯
所以幻獸種本身就係睇屬於邊種動物類型既幻想物種
尾田既設定就係想指龍係由魚進化既傳說生物 總好過話係蜥蜥果實

有龍龍果實

咁桃之助都係魚smile?